DSE真係唔掂咪出黎學廚 你問我答

再讀咪曬時間
個個讀書都掂咩

做緊邊間

茶記 黃店
唔自爆

人工，工時？

白紙（新手）16000左右
熟手就18000起步
做左3年了
間鋪我有份 所以人工1皮底

依排市道差 未必有咁高人工 要睇老細有無人性

下面答左
工時就間間唔同
有啲早更7-5
有啲全日包落場9-4 6-9咁樣
有啲唔包直踩都有

做茶記先真正浪費時間
頂點都未必有30k 炒爐位耐左一定肩周炎
工時長 有落場仲困身 想趁後生 勤力d打2份工都唔得

以我所知，喺酒店大部份都係要有啲好大粒嘅走咗你先有升職嘅機會

以前返part time廚整到腰，之後讀返書

其實出到去大場無人理你有無讀過張沙紙
廚藝hd係會教你啲廚房基本知識
不過間間場唔同 個個師傅手法唔同
你點都要從頭學過

以前我會叫人唔好曬錢

依家我會叫你讀下 睇定啲先 亨受多一排青春
攞張沙紙（尤其是中廚）移民好似加分

不如你講下個歷程係點當俾其他考生一個參考

做茶記不如做點心

好事嚟，升唔到專業科目degree 學門手藝仲易移民

其實我就太多原因dse都無讀就出左黎拋
首先學門手藝就一定要講興趣

唔理剪頭髮又好 煮野都好
無興趣既話就點都唔會學得好
一定要用時間去從新適應

同以往讀書唔同
唔可以講死背 死溫爛溫
要用時間去浸淫
師傅（老師）大多數都係老屎忽/未必對你好
亦都唔會有讀書時期既同學陪你一齊

同埋已經踏足左社會
要為自己負責 轉變好大
但係適應左就會無事

之不過當決定左要學門手藝
就唔好拖
手藝愈早學一定愈好
年紀愈大 反而學習依方面既能力會愈低
同埋20幾歲左右就可以開始穩定
用門手藝去開鋪頭都易好多 因為仲有大多年輕本錢去輸

其實我一直都好羨慕我啲朋友讀大學hehehaha
但係我都有唔少朋友同我講
佢地好恨我有目標 有技能 一定無死

頭幾年一定會係辛苦
如果真係攰 咪好似學下我咁上連登開個post打下飛機

如果你同我講你讀書唔掂
我為你好就會叫你hea埋幾年 老閪都讀上去
我為你將來好就會叫你啦啦林去學門手藝 唔好比自己後悔一世仔

好多飲食都唔掂

我都唔知 但係我都有聽過下朋友同我講我會易好多
只要我鋪頭出番張紙證明我係做中廚就得
姐係我自己出比自己

仲好過做it support

其實依家我唔係叫人做咩檔口
而係叫後生仔可以諗清楚啲
學門手藝都得

只係咁岩我做開廚房 又係茶記 先會咁講

做得唔開心？

舒服但人工低賤

咁就要睇老細同廚房功力啦
我嗰間都閪唔少
呀超著褲過埋依關就食碗麵

好閪複雜架啲大場
屌佢老母有啲仲要玩咩辦公室政治

成班做撚完成日 開開比去啤啤佢唔撚得既